nejib@Azure:~$ kubectl create namespace azerty
namespace/azerty created
nejib@Azure:~$ kubectl kubectl config set-context --current --namespace=NAMESPACE
error: unknown command "kubectl" for "kubectl"
nejib@Azure:~$ kubectl kubectl config set-context --current --namespace=azerty
error: unknown command "kubectl" for "kubectl"
nejib@Azure:~$ kubectl config set-context --current --namespace=azerty
Context "gomycode" modified.
nejib@Azure:~$ kubectl config view --minify | grep namespace:
    namespace: ahmednejib
nejib@Azure:~$ kubectl config set-context --current --namespace=azerty
Context "gomycode" modified.
nejib@Azure:~$ kubectl config view --minify | grep namespace:
    namespace: azerty
nejib@Azure:~$ kubectl config view --minify | grep namespace:
    namespace: ahmednejib
nejib@Azure:~$ kubectl config set-context --current --namespace=<insert-namespace-name-here>
bash: syntax error near unexpected token `newline'
nejib@Azure:~$ kubectl config set-context --current --namespace=azerty
Context "gomycode" modified.
nejib@Azure:~$ kubectl config view --minify | grep namespace:
    namespace: azerty
nejib@Azure:~$ git clone https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
fatal: destination path 'kubernetes' already exists and is not an empty directory.
nejib@Azure:~$ git pull
fatal: not a git repository (or any parent up to mount point /home)
Stopping at filesystem boundary (GIT_DISCOVERY_ACROSS_FILESYSTEM not set).
nejib@Azure:~$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
fatal: not a git repository (or any parent up to mount point /home)
Stopping at filesystem boundary (GIT_DISCOVERY_ACROSS_FILESYSTEM not set).
nejib@Azure:~$ pwd
/home/nejib
nejib@Azure:~$ ls
clouddrive  firstkubernetes  kubernetes  nginx.yml
nejib@Azure:~$ cd kubernetes/
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
remote: Enumerating objects: 13, done.
remote: Counting objects: 100% (13/13), done.
remote: Compressing objects: 100% (11/11), done.
remote: Total 11 (delta 6), reused 0 (delta 0), pack-reused 0
Unpacking objects: 100% (11/11), done.
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating f00fdbc..1d43508
error: Your local changes to the following files would be overwritten by merge:
        pod-definition.yml
Please commit your changes or stash them before you merge.
Aborting
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl get namespace
NAME              STATUS   AGE
ahmednejib        Active   34m
azerty            Active   34m
default           Active   6d23h
kube-node-lease   Active   6d23h
kube-public       Active   6d23h
kube-system       Active   6d23h
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
remote: Enumerating objects: 16, done.
remote: Counting objects: 100% (16/16), done.
remote: Compressing objects: 100% (14/14), done.
remote: Total 14 (delta 6), reused 0 (delta 0), pack-reused 0
Unpacking objects: 100% (14/14), done.
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating f00fdbc..486503e
error: Your local changes to the following files would be overwritten by merge:
        pod-definition.yml
Please commit your changes or stash them before you merge.
Aborting
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl get namespace
NAME              STATUS   AGE
ahmednejib        Active   36m
azerty            Active   36m
default           Active   6d23h
kube-node-lease   Active   6d23h
kube-public       Active   6d23h
kube-system       Active   6d23h
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl applay -f namesp^C
nejib@Azure:~/kubernetes$ ls
demos  pod-definition.yml
nejib@Azure:~/kubernetes$ ls
demos  pod-definition.yml
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating f00fdbc..486503e
error: Your local changes to the following files would be overwritten by merge:
        pod-definition.yml
Please commit your changes or stash them before you merge.
Aborting
nejib@Azure:~/kubernetes$ git stash
Saved working directory and index state WIP on master: f00fdbc ghgh
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating f00fdbc..486503e
Fast-forward
 namespace          | 6 ++++++
 pod-definition.yml | 4 ++--
 2 files changed, 8 insertions(+), 2 deletions(-)
 create mode 100644 namespace
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl applay -f namespace
error: unknown command "applay" for "kubectl"

Did you mean this?
        apply
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
remote: Enumerating objects: 3, done.
remote: Counting objects: 100% (3/3), done.
remote: Compressing objects: 100% (2/2), done.
remote: Total 2 (delta 1), reused 0 (delta 0), pack-reused 0
Unpacking objects: 100% (2/2), done.
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating 486503e..7d95a2e
Fast-forward
 namespace => namespace.yml | 0
 1 file changed, 0 insertions(+), 0 deletions(-)
 rename namespace => namespace.yml (100%)
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl applay -f namespace
error: unknown command "applay" for "kubectl"

Did you mean this?
        apply
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl applay -f namespace.yml
error: unknown command "applay" for "kubectl"

Did you mean this?
        apply
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl apply -f namespace.yml
The Namespace "azerty++" is invalid:
* metadata.name: Invalid value: "azerty++": a lowercase RFC 1123 label must consist of lower case alphanumeric characters or '-', and must start and end with an alphanumeric character (e.g. 'my-name',  or '123-abc', regex used for validation is '[a-z0-9]([-a-z0-9]*[a-z0-9])?')
* metadata.labels: Invalid value: "azerty++": a valid label must be an empty string or consist of alphanumeric characters, '-', '_' or '.', and must start and end withan alphanumeric character (e.g. 'MyValue',  or 'my_value',  or '12345', regex used for validation is '(([A-Za-z0-9][-A-Za-z0-9_.]*)?[A-Za-z0-9])?')
nejib@Azure:~/kubernetes$ git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
remote: Enumerating objects: 5, done.
remote: Counting objects: 100% (5/5), done.
remote: Compressing objects: 100% (3/3), done.
remote: Total 3 (delta 1), reused 0 (delta 0), pack-reused 0
Unpacking objects: 100% (3/3), done.
From https://bitbucket.org/asma2122/kubernetes
 * branch            HEAD       -> FETCH_HEAD
Updating 7d95a2e..9a82d68
Fast-forward
 namespace.yml | 2 +-
 1 file changed, 1 insertion(+), 1 deletion(-)
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl apply -f namespace.yml
namespace/azertyyyyyy created
nejib@Azure:~/kubernetes$ kubectl get namespace
NAME              STATUS   AGE
ahmednejib        Active   46m
azerty            Active   46m
azertyyyyyy       Active   74s
default           Active   7d
kube-node-lease   Active   7d
kube-public       Active   7d
kube-system       Active   7d
myapp-ns1         Active   7m9s
nejib@Azure:~/kubernetes$ history
    1  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
    2  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
    3  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
    4  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
    5  # Lister tous les déploiements dans tous les espaces de noms
    6  kubectl get deployments --all-namespaces=true
    7  kubectl get namespace
    8  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
    9  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
   10  # Lister tous les déploiements dans tous les espaces de noms
   11  kubectl get deployments --all-namespaces=true
   12  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
   13  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
   14  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
   15  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
   16  kubectl get pods
   17  kubectl get deplotment --all-namespaces=true
   18  kubectl get deployment --all-namespaces=true
   19  kubectl run --image nginx
   20  kubectl run nginx --image nginx
   21  kubectl get pods
   22  kubectl get namespace
   23  kubectl run test --image nginx
   24  kubectl get pods
   25  # Lister tous les déploiements dans tous les espaces de noms
   26  kubectl get deployments --all-namespaces=true
   27  kubectl get replicaset
   28  $ kubectl get deployments --namespace airflow
   29  NAME                READY   UP-TO-DATE   AVAILABLE   AGE
   30  airflow-scheduler   1/1     1            1           2d3h
   31  kubectl get RS
   32  kubectl get rs
   33  kubectl get deployments --namespace kubesystem
   34  kubectl get deployments --namespace kube-system
   35  kubectl get namespace
   36  kubectl get deployments --namespace
   37  kubectl get deployments --namespace default
   38  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
   39  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
   40  kubectl get deployments --namespace default
   41  kubectl get deployments --namespace kube-system
   42  kubectl get pods
   43  kubectl delete pods nginx test
   44  kubctl get pods
   45  kubectl get pods
   46  kubectl run nginx
   47  kubectl run nginx --image nginx
   48  kubectl get pods
   49  pod-definition.yml
   50  kubectl pod-definition.yml
   51  kubectl create -f pod-definition.yml
   52  vim nginx.yml
   53  kubectl create -f nginx.yml
   54  vim nginx.yml
   55  kubectl create -f nginx.yml
   56  vim nginx.yml
   57  kubectl create -f nginx.yml
   58  vim nginx.yml
   59  kubectl create -f nginx.yml
   60  vim nginx.yml
   61  kubectl create -f nginx.yml
   62  vim nginx.yml
   63  kubectl create -f nginx.yml
   64  kubectl get pods
   65  kubectl create -f nginx.yml
   66  vim nginx.yml
   67  kubectl create -f nginx.yml
   68  kubectl get pods
   69  mkdir firstkubernetes
   70  pwd
   71  cp /home/nejib/nginx.yml home/nejib/firstkubernetes
   72  git clone https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
   73  cd kubernetes
   74  kubectl create -f pod-definition.yml
   75  cp /home/nejib/nginx.yml home/nejib/firstkubernetes/
   76  cp /home/nejib/nginx.yml home/nejib/firstkubernetes/nginx.yml
   77  cp /home/nejib/firstkubernetes/ home/nejib/nginx.yml
   78  cp -r /home/nejib/firstkubernetes/ home/nejib/nginx.yml
   79  ls
   80  pw
   81  pwd
   82  cp nginx.yml /home/nejib/firstkubernetes/
   83  cd firstkubernetes/
   84  ls
   85  git init
   86  git remote add origin https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
   87  git add .
   88  git pull
   89  kubectl create -f pod-definition.yml
   90  git commit -m "First push nginix yml"
   91  nano pod-definition.yml
   92  kubectl create -f pod-definition.yml
   93  kubectl get pods
   94  git config --global user.email "nejibha@gmail.com"
   95  kubectl describe pod
   96  git config --global user.name "Nejib Hachaichi"
   97  git commit -m "First push nginix yml"
   98  git push origin master
   99  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
  100  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
  101  git push origin
  102  git remote add origin https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  103  cd firstkubernetes/
  104  git remote add origin https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  105  git push origin
  106  git push origin "bransh"
  107  git add .
  108  git commit -m "nejib"
  109  git push origin "bransh"
  110  git remote add origin https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  111  git push origin "bransh"
  112  git push origin
  113  git push
  114  git push -u origin master
  115  ls
  116  ls -l
  117  ls -la
  118  vim nginx.yml
  119  git add nginx.yml
  120  git commit -m "fisrt"
  121  git push -u origin master
  122  vim nginx.yml
  123  git clone https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  124  vim nginx.yml
  125  git add .
  126  git commit -m "second"
  127  git push -u origin master
  128  ls
  129  git deff
  130  git diff
  131  git pull
  132  ls
  133  pwd
  134  git pull origin
  135  cd kubernetes
  136  mkdir demos
  137  cd demos
  138  mkdir pod
  139  git pull origin master
  140  cd pod
  141  cat > pod-definition.yml
  142  cat pod-definition.yml
  143  cat > pod-definition.yml
  144  cat pod-definition.yml
  145  kubectl get pods
  146  git pull  master
  147  git pull master
  148  git pull
  149  cat pod-definition.yml
  150  cat "ahmed"
  151  cat ahme
  152  git clone https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  153  nano tst.txt
  154  cat tst.txt
  155  cat tst.txt  > asma.yml
  156  cat  asma.yml
  157  git push -u origin main
  158  rm st.txt   asma.yml
  159  rm tst.txt   asma.yml
  160  rm -rf tst.txt   asma.yml
  161  nano pod-definition.yml
  162  cat  asma.yml
  163  kubectl create -f pod-definition.yml
  164  nano pod-definition.yml
  165  kubectl create -f pod-definition.yml
  166  git fetch
  167  kubectl get pods
  168  git branch
  169  git status
  170  git pull origin master
  171  fit fetch
  172  git fetch
  173  cd ..
  174  rm -rf firstkubernetes/
  175  git clone https://nhachaichi@bitbucket.org/nhachaichi/firstkubernetes.git
  176  cd firstkubernetes/
  177  nano nginx.yml
  178  git commit -am "test"
  179  git push origin master
  180  kubectl create -f nginx.yml
  181  kubectl get pods
  182  kubect delete -all
  183  kubectl delete -all
  184  kubectl delete all
  185  kubectl delete all pods
  186  kubectl delete pods
  187  kubectl delete pods -all
  188  kubectl delete all pods
  189  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
  190  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
  191  kubectl get nodes
  192  kubectl get pods
  193  kubectl get all
  194  git pull origin master
  195  cd firstkubernetes/
  196  git pull origin master
  197  kubectl create -f rep.yml
  198  git pull origin master
  199  kubectl create -f rep.yml
  200  git pull origin master
  201  kubectl create -f rep.yml
  202  git pull origin master
  203  kubectl create -f rep.yml
  204  git pull origin master
  205  kubectl create -f rep.yml
  206  git pull origin master
  207  kubectl create -f rep.yml
  208  git pull origin master
  209  kubectl create -f rep.yml
  210  git pull origin master
  211  kubectl create -f rep.yml
  212  nano rep.yml
  213  git status
  214  git resetore rep.yml
  215  git  stash  rep.yml
  216  git  stash
  217  kubectl apply -f rep.yml
  218  git  stash  rep.yml --validare=false
  219  git  stash  rep.yml --validatee=false
  220  git  stash  rep.yml --validate=false
  221  kubectl create -f  rep.yml --validate=false
  222  nano rep.yml
  223  kubectl create -f  rep.yml --validate=false
  224  nano rep.yml
  225  kubectl create -f  rep.yml --validate=false
  226  kubectl create -f  rep.yml
  227  nano ahmed.yml
  228  kubectl create -f  rep.yml
  229  kubectl create -f  ahmed.yml
  230  nano ahmed.yml
  231  kubectl create -f  ahmed.yml
  232  nano ahmed.yml
  233  kubectl create -f  ahmed.yml
  234  kubectl get replicaset
  235  kubectl delete replicaset testit-01-deployment testit-01-deployment-7f5d6c6485
  236  kubectl get replicaset
  237  kubectl get deployment
  238  kubectl delete deployement testit-01-deployment
  239  kubectl delete deployement testit-01-deployment-7f5d6c6485
  240  kubectl delete replicaset testit-01-deployment-7f5d6c6485
  241  kubectl get replicaset
  242  kubectl delete deployement testit-01-deployment
  243  kubectl delete deployment testit-01-deployment
  244  kubectl get replicaset
  245  kubectl get deployment
  246  az account set --subscription 809c7457-bb9e-4f60-8cd0-a02fd8a9c622
  247  az aks get-credentials --resource-group Gomycode --name gomycode
  248  kubectl create namespace azerty
  249  kubectl kubectl config set-context --current --namespace=NAMESPACE
  250  kubectl kubectl config set-context --current --namespace=azerty
  251  kubectl config set-context --current --namespace=azerty
  252  kubectl config view --minify | grep namespace:
  253  kubectl config set-context --current --namespace=azerty
  254  kubectl config view --minify | grep namespace:
  255  kubectl config set-context --current --namespace=<insert-namespace-name-here>
  256  kubectl config set-context --current --namespace=azerty
  257  kubectl config view --minify | grep namespace:
  258  git clone https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  259  git pull
  260  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  261  pwd
  262  ls
  263  cd kubernetes/
  264  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  265  kubectl get namespace
  266  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  267  kubectl get namespace
  268  ls
  269  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  270  git stash
  271  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  272  kubectl applay -f namespace
  273  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  274  kubectl applay -f namespace
  275  kubectl applay -f namespace.yml
  276  kubectl apply -f namespace.yml
  277  git pull https://asma2122@bitbucket.org/asma2122/kubernetes.git
  278  kubectl apply -f namespace.yml
  279  kubectl get namespace